1.Опишите своими словами как работает метод forEach.

Метод forEach последовательно перебирает массив.

2.Как очистить массив?

Очистить массив можно с помощью:

arr.length = 0;

arr.splice(0, arr.length);

arr = [];

while(arr.length > 0) {
    arr.pop();
}


3.Как можно проверить, что та или иная переменная является массивом?

Для проверки массива есть специальный метод: Array.isArray();

